[係門口] 向中國亮劍！美軍2轟炸機、加油機經台周邊 一度接近香港

國際中心／綜合報導

美、中兩國近期在台灣附近及南海的軍事動作頻頻，美軍更是頻繁出動素有「死亡天鵝」之稱的B-1B超音速轟炸機巡弋西太平洋，今（26）日美軍再次派出同機型的2架B-1B超音速轟炸機飛經南海，原因為何引發關注。

▲美軍機經南海，一度靠近香港周邊。（圖／翻攝自推特）

根據「飛機守望」（Aircraft Spots）推特表示，美國空軍2架B-1B超音速戰略轟炸機與一架KC-135R空中加油機，今日自關島安德森空軍基地出發，前往台灣周邊的南海空域執行任務。

有關美軍B-1B轟炸機近期頻繁飛抵台灣周邊空域，美軍此舉是否有特殊暗示意義？我空軍參謀長鄭榮豐日前曾透露，根據判斷美軍相關舉措是一個動態兵力運作模式，有戰略意義在其中。

▲美軍機經南海，一度靠近香港周邊。（圖／翻攝自推特）

此外，從另一張曝光的路線圖顯示，美軍KC-135加油機一度飛近香港，是否和近期中共強推「港版國安法」有關，引發各界關注。由於，明（27）日香港立法會將恢復二讀《國歌條例草案》，加上中國人大將通過《國安法》草案並納入《基本法》附件三在港實施，整個香港緊張情勢進一步升高，美軍機此一敏感時機飛經周邊，也頗有恫嚇中國當局的意味。

▲美軍機經南海，一度靠近香港周邊。（圖／翻攝自推特）

以前都凶得台灣多，依家風水輪流轉

咩apps可以睇到呢啲圖～？🤔

你平時唔會睇得到

睇心情先show出黎

特登開個ADS-B Out 比你睇

KC-135 : 香港加油